[因果][舊聞共賞] 炒人唔肯認國泰、九巴「重組」IT部

節錄如下：
去年大賺60億元創5年新高的國泰航空，行政總裁朱國樑昨發出內部通告，指IT部門有管理層變動，為配合公司整體策略和發展方向，需重組IT部門及納入企業發展部，並委任3名總經理掌管IT部門，直接向企業發展部總裁匯報。

九巴發言人指，九巴為增強效率以配合公司發展，近日將部份電腦維修保養的工作外判，並獲得外判商承諾，盡量吸纳受影響員工，以保障他們就業機會。

點會無獅子錢莊架

呢間野算啦 年年都咁上下

匯豐美國客戶資料 證實遭駭
2018年11月08日 04:10 工商時報 鍾志恆／綜合外電報導
匯豐銀行（HSBC）周二對英國廣播公司（BBC）證實，部份美國客戶的銀行帳戶資料在10月被駭，受影響客戶上周五已被通知其帳戶與個資被竊取。

BBC報導，匯豐客戶被盜資料可能包括帳戶號碼和帳戶餘額、對帳單、交易紀錄和收款人資料，以及用戶名字、手機號碼、電子郵件、住址和出生等個資。匯豐強調不到1％美國客戶受影響。

匯豐在聲明中為客戶資料被駭事件感到遺憾，強調在保護客戶個人資料上會以極嚴肅態度去承擔責任。其將為受影響客戶提供1年信用異狀監控和防竊辨識服務。

匯豐指出線上帳戶資料外洩是發生在10月4日到14日之間，但不清楚駭客是否嘗試利用客戶資料去偷竊他們帳戶中存款。

雖然個資被駭的匯豐客戶不一定是加州居民，但他們都收到加州檢察長辦公室的警示訊息，要他們注意帳戶的異常狀況。

有專家認為這次盜取匯豐客戶資料的駭客，似乎使用所謂「帳號密碼填充」（credential stuffing）的技巧，把從別處偷來的個人資料，在未經授權之下闖入匯豐客戶的帳號裡。

美國資訊安全公司Shape Security工程部經理歐梵森（Jarrod Overson）認為，從被駭的資料範圍來看，駭客已取得匯豐客戶的用戶密碼。

英國薩里大學的網絡保安專家伍德沃德教授（Alan Woodward）認為匯豐到目前為止，就客戶資料被駭事件而公布的資訊非常有限。他認為匯豐仍在調查為何發生客戶資料被駭，並正採取必須行動去保護客戶資料和把事件告知主管機關。

匯豐為英國銀行，在英國脫歐前仍受歐盟5月通過的一般資料保護規範（GDPR）監督，企業必須在被駭的72個小時內向外揭露而不得隱瞞。

HKnoIT
外判

今日九巴又中招

HK NO IT

為配合公司整體策略和發展方向??

打算改用全人手呀？

一炒IT 就死server